因為信教 所以唔開心

從來淨係見d人因為家庭/經濟/健康/工作問題，靠信仰而走出黑咁暗乜乜柒柒。

但冇聽人講過信仰係一種挫折。

本來個人都悲觀、容易情緒低落，信仰算係幫助我保持正面少少。但突然間有一日，信仰上既失敗成為我唔開心、唔想生存落去既原因。

主日係最唔開心，聽完一輪講道，好似俾刀拮咁。d經文/講道suppose係鼓勵人堅持落去。但對我黎講，句句都係屌緊我係一個扑街、我冇得救、咪on9啦咁。然後就控制唔到d負面情緒，越諗越多唔開心野。

之後幾日情緒會慢慢平復，但個腦會keep住有負面思想出現。然後又到左星期日返崇拜，負面情緒再一次爆發。

究竟係我有其他問題又瀨落耶穌度，所以抵我死？定信仰壓力真係會引起情緒問題？

崇拜嘅講道一般設計得比較有挑戰性
挑戰信徒黎緊一個星期要點做
入面嘅行動、對信徒嘅要求會比較強
而講道前嘅部分會強調神嘅屬性、作為
最重要嘅係神有咩恩典
信徒可以點樣依靠/領受神嘅恩典
所以，你呢一刻處於低谷嘅話
應該更加focas係依靠果part
等自己離開左低谷先再諗講道嘅事

利申：學過正規崇拜嘅setting，但唔係聽過好多教會嘅講道，可能每間教會都有差異

有咩困難，總會走過嘅，唔死就贏架喇

主要係因為你過份依賴信仰而缺乏實質行動，以為單靠信仰可以解決問題. 信仰係好，但冇寫包單話一信就可立即無痛咁解決問題.

另外你太自責迫得自己太緊，原本正面嘅嘢都被你過份負面嘅思想同精神扭曲負化.

學識接受自己去自愛. 成功與失敗與否都係社會灌輸既二元產物；成功又如何、失敗又如何. 你始終係你. 你係自己既主宰，無須向外界負責. 你對自己無悔無憾便可.

依家你既精神太負面，處於一個負面漩渦之中. 任何正面嘢你都只會接收成負面，因為你依家就係一個負能量.

暫時唔好搞信仰（精神）住，你energy已經係負數. 搞好自己心靈（心理）先，如果唔係又會好似依家咁負能量反彈（overload緊抑壓太多你handle唔到）.放開所有枷鎖解脫你自己，還自己自由啦，唔好做自己思想既奴隸.

記住：唔係信仰佢本身既問題，係你自己本身思想諗錯/期望過大/依賴, etc. 信仰要work本身需要正面既身心靈.

過來人，之前同你一樣. 負能量爆到連宗教始祖都可以對佢有負能量，嚇親自己. 去到果刻就知自己有問題.

之後要force stop, 自我排毒, 往內層層觀照，用覺知去化自己既情緒並冷靜咁分析自己. 發現係因為精神太壓抑加上逃避導致扭曲，缺乏行動又過份依賴，對自己太harsh搞到係精神上諗歪咗. 然後基於不正既身心思想、自己又不懂內省搵原因；跟著又在此不適合地加上宗教信仰，為自己建造精神框架；最終一直久久未被處理既負能量爆發，激起自身心理既保護意識去掙扎反抗，變成走火入魔，嚴重過你.

最後一句advice, Mental health ok 先 advance 去spiritual 靈性精神修行.

其實有時啲負面情緒係要消化嘅。好似以利沙/約伯/耶穌咁，佢地都喺情緒低落嘅時候祈禱同神呻 (但當然唔係埋怨神啦)

你諗諗你啲負面情緒主要嚟自生活邊方面？

搵個你信得過嘅牧師/弟兄姊妹傾吓啦。記住你喊嘅時候耶穌同你一齊喊緊㗎。

信咩教丫。愈信愈邪，信科學考證既野吧啦
有大路野唔信 靠信仰

試問有咩真實存在既野要靠咁多文字解釋？
每個解釋都係兜圈兜咁遠 講經咩大佬
唔見教會個班話事人做埋掃地洗廁所個份？咁大愛啊啦

醫到我條JJ有喇沙仔咁長先算啦
信教

經歴既野好因人而異同好個人. 只係哩個post focus咗去負面，而正面既野你亦不能夠從哩個post入面得知.

所以你客觀小小好. 我唔係信天主或基督但會尊重，對佛「法」有興趣，但不盲目追隨佛「教」.喺呢度留言係因為見到樓主某啲心理問題好似曾經既自己所以分享.

分析你留言，根本你打橫哩講.

你對教會既個人偏見亦唔適用此post.

唔係掛 我打三四行字就變左打橫黎講
你篇篇都要出n行字先說服到人就全客觀 無偏見？

單憑你既所謂分析就定奪我唔合適呢個post留comment
咁排異已 一言堂
接受唔到現實正反面存在有相斥？
慢慢玩飽佢

用字多少和道理正歪無關，只屬於個人作風.

你既打橫講係refer to 「唔見教會個班話事人做埋掃地洗廁所個份？咁大愛啊啦」.

如果你覺得返教會好痛好痛
it's okay 唔再返
耶穌照樣會接納你

我係講呢句咁點？掃地洗廁所唔辛苦？因為佢地唔夠咩資格係你既神眼前而注定做低下工作？

唉 我語氣都重咗，sor 我哩邊凌晨04:35，爆緊肝

但你上面一開頭語氣咁樣，我頭先先認真覆完，好難唔認真咗

我唔係信教㗎，係認真咗單純俾你個態度trigger咗

我對討論唔對人 我都唔係咩搞針對人同搞串個party
我都番過教會
坦白講 崇拜時一個樣 食飯講閒計醜惡說話出哂黎一個樣 現實取捨價值同佢所敬仰既神教既價值觀唔同既人見過一大推

如果唔開心，又無咩得著，
咪唔好去囉，
就當我地啲凡夫俗子道行唔夠

睇多D對腦有益既書
建立好D既problem solving好過啦樓主
解決問題一直以黎靠自己 唔係靠幻想神

Same 我都翻過

真，一樣米養百樣人. 不過邊度都一樣，有人既地方就係咁.

Join 咗個群體唔等於一定係認真修行. 人各有志, 所以每個人嘅經驗都好唔同

見識過社會各種領域 層面 既黑暗面
認知到 (健康+理智)既大腦 + 健康既身體 + (資源)錢
先係生存之道

depression

耶穌唔會因為你信佢就比你順風順水，係就所有成功人士都係教徒啦

現實生活雖然我未係好滿意，但冇咩特別困難。唔關生活事，亦唔關教會黑暗事。

係突然間有一日就祈唔到禱，唔知點解會咁，好受打擊。

唔開心到任何野都好負面，甚至本來令人開心既事情，我都開心唔到。

神踢咗你出會

聽你咁講其實你係需要好好support吓自己
有無人可以傾到分擔到？

Btw我覺得又唔使單以崇拜成為我地信仰嘅全部嘅，有多啲唔同嘅input (團契/音樂/睇書），其實有好多人都係經歷緊嗰種心靈嘅黑夜

好多謝你既reply先，但你呢句同廢話冇咩分別

我都唔係第一次聽到

我都覺得係

決定唔再做無謂掙扎了，打算靜靜地消失

唔緊～聽到唔啱咪唔好理佢住
離開吓其實都可能有新嘅發現

我冇資格講人，因為自己本身係耶撚.

老實講，再好崇拜講道有一日都會覺得不滿足...
如果覺得講道令你唔舒服，可以有兩種選擇

1. 落地d, 放低對自己要求
2. 放自己一個break，再睇吓自己同宗教/教會關係

唔係返唔返崇拜，係祈唔到禱、讀經令我難受，遇到好事都感恩唔到，連食飯、打機等等做乜都唔開心，同教會d人講，佢地淨係叫你唔好放棄。

哦，咁呢樣野又好個人，每個人開心嘅野都唔同。

我都懷疑自己係

咪唔好信囉，耶教基本上個思維同共產黨冇分別，總之就係順服同崇拜權力。呢個教根本就係一個模仿猶太教嘅失敗品，信黎做乜啫？

睇你講既野，諗你一定冇機會可以好好放下負

雖然我都未必可以完全明白你，但我之前都經歷過一段情緒好大起伏嘅時間 (冇搵專業幫手，但自己都幾肯定有抑鬱，依家都唔知好翻未)
嗰段時間除左覺得做咩都好冇意義開心唔起，仲不斷諗自己係咪做錯咩搞到自己同唔到上帝親近
翻教會聽道只會覺得自己被批評，同團契嘅人分享佢地淨係會叫我比多啲信心去相信上帝，句句好似鼓勵緊我但句句都難聽過粗口
後來我發現自己因為呢個環境限制左自己，覺得自己嘅悲傷不被認可而失去左抒發悲傷嘅能力

耶穌從來一直都冇覺得你嘅悲傷好可笑或者好唔重要
你一定唔係抵死，冇人可以judge你
就算你好難再去祈禱，你淨係係上帝面前喊下淨係呼叫下耶穌都係好OK
唔需要祈出口但上帝都聽到曬，你好想放棄好攰嘅時候唔繼續努力都OK
因為上帝冇放棄過你，係你感受唔到嘅時候都仍然係度

我自己嗰一段時間都覺得唔被明白，唔被接納，好難受
如果你想又唔介意嘅話可以一齊share下 (我留低自己tg: YehhC)

True

我冇懷疑過神既存在同全知。但由果一日起，我再冇辦法相信我「有份」。

唔會再祈求d乜野，因為我唔信我會得到。亦唔會向佢呻，我冇資格。

祈求既人首先要信先有效。但唔信個d乜都得唔到，只會一直流浪，最終死曠野。我覺得「曠野」係我既結局。

我決定去睇醫生了，信仰上既問題都係算9數。

我都分亨下
最近周身病,未好返仲嚟其他病
教會既朋友唔單止無關心,仲一味指責批評
一個無做開運動既人,狂話我無做運動所以有病
個病都唔關運動事 成鬼日叫人跑步,肥人根本唔應該跑步先

會傷腳,結果又屌我懶.....仆街我有玩單車,急步行個類
係條友眼中就係搵借口

另一個就講你不停病唔係咩都關上帝事
但平時講道話萬事無上帝批准係唔會發生

最近3個月係人生低谷.黑到極點.不停禱告都無用
唔係有求必應,但連感覺都感覺唔到
心情負面埋怨下都唔比
分亨為人禱告關心,結果上帝唔幫助
諗住搵佢地代禱
就比班信徒指責.自己都未搞掂做咩幫人禱告

經常講返教會為神唔係為人返,咁既環境邊會開心

牧師最搞笑,我問禱告點先有回音,答我唔到.....只係識一味叫返教會,禱告就算.......問個牧師如果比鬼搞,有咩機構幫到手?
禱告就唔會比鬼搞

不過都多謝人生低谷時,有無信仰既朋友身邊支持,關心
同時使我明白,依個信仰可有可無,帶比我既只有生氣同痛苦
確實耶穌放棄左ME
現在無信仰,仲開心過以前

樓下真係似情緒病
你睇下我經歷就明白,護教可以護到走火入魔
好事就上帝感謝,衰野就唔關上帝事
最慘係指責我班人生活健康

我至少為人禱告,關心朋友,換嚟係比佢地指責批評
連幫手禱告都唔肯....心淡
耶穌咪撚再搵我呀,知你條仆街成日做小動作搵人打電話比我
我未撚好返都唔會再返教會架

無害朋友都換嚟咁既下場,你班愛徒指責人,發嬲就得,收皮啦

同團契嘅人分享佢地淨係會叫我比多啲信心去相信上帝，句句好似鼓勵緊我但句句都難聽過粗口

當你谷底絕望時,聽到堅係難聽過粗口
其實講既係行貨嚟
我都依家先好返一個病......仲有2,3個跟身

踢左我了見到身邊信徒生活美滿感謝神
自己就黑到極點

聽咗幾耐咗右

我某程度上都差唔多，但我可以話"冇資格" "冇份"呢啲一定係假，係謊話，因為你係因信稱義，若你信左佢為你而死，有盡力活在主裏面(絕對唔一定要立即成功改變自己)，係神眼中已經係一個義人，唔好睇輕自己，唔好論斷自己，主係用5餅2魚喂飽5千人既主，佢豈會不夠能力建立你麼? 信心亦唔需要好大，只需要一粒芥菜種咁大，keep 住有就得，keep 住。

同埋要愛主，呢個係最大既命令，點解咁重要，因為佢一定愛你，但你唔做呢樣野，你就只係信徒，但你去愛，你有左個關係，你就係神既仔女，咁又點會無資格無份呢? 子女求魚難道父母會比石頭?

總之，有盡力就得，唔洗理做到幾多，成唔成功，因為神知道你已經 try your best

唔好成日自己覺得自己係甚麼仆街on9，無得救，因為神比你更清楚你自己，佢既眼光先係最準，若你信，你就係神的仔女，唔好用自己或人地的眼光去判斷自己。

共勉，唔知仲可以講乜，始終唔太清楚你情況

[/quote]
最慘係指責我班人生活健康
[/quote]

係。有好多人一生順風順水。信左可以上天堂、又冇困難，咁梗係信啦。咁樣日積月累信心唔強都幾難，既然信心咁強，生活自然更加幸福快樂

（你睇下林鄭，人地信心爆哂棚呀，覺得自己上硬天堂，你得唔得先！？）

艱難既係玩緊hard mode，信心又少既人，我都唔知點行落去。可能呢班人真係冇份得救（包括我自己）所以從來唔會見到佢地出黎講見證。

有信心的人可以等待耶穌日後幫你出氣，但反正都唔信，巴打下次再收到佢地電話，不如屌返佢地一鑊先，等佢地知自己講既說話hurt到人，何必自己屈住道氣。

支持巴打好好醫病，至少身體上可以唔洗咁痛先。

唔同教會 教會入面又有唔同人
可能樓主唔好彩
遇到presentation skills/冇乜同理心好差個堆
其實教會只係其中一個途徑認識神
唔代表一切真理或者要絕對信奉教會講嘅野
分分鐘佢地對聖經嘅釋義都唔準
古代至今有好多人冇認識主/冇教翻教會 仍舊生活到
真正嘅信仰係睇你個人修行 自己同信仰關係
樓主 希望你可以放低佢地所有閒言閒語
重拾身心靈健康先
自己同自己connect翻
一步步搵翻同建立對自己嘅欣賞
首先放鬆少少
請教專業人士(醫生)點樣做對病情有改善
再唔係就睇下心理諮商
加油呀 總會有方法走出黎

做唔到，冇信心，然後可以點？

所以講到尾，冇信心的人都係冇得救了（就算本人其實唔想死又點）

如果你就係個d明明好唔開心、但心入面叫自己開心d，然後就得左個d人，咁你都幾幸運。

講道內容十居其九都係分享成功。就算幾慘幾慘最後都係搵到安慰，開心做人。簡單講這是“離地”。不容易找到共鳴。

加上個個星期都要搵嘢講，講到流於表面，流水作業，內容膚淺。

無論如何都G持樓主反而不斷諗信仰而太辛苦，真係退後一步去比自己休息
就算你唔相信自己會得到啲咩，都為你祈禱你心靈有喘息嘅空間，睇醫生過程係順利同令自己覺得舒服，唔再受啲唔理解你嘅人所講嘅說話傷害你

唔需要覺得有壓力，不過仍然好想同你講並唔係因為你可以好好狀態好開心先係代表有恩典，耶穌一定一直好愛你
就算係啲人踩緊你，唔識得同理你，耶穌都一定係冇dum低過你
(真係唔係每一個人都識得同哀傷嘅人同哭，就算自認基督徒）
你唔需要好似班積極主義嘅人咁，有喜樂先覺得自己得到神救贖同恩待
你嘅感受同情緒全部都好值得被接納同聆聽
呢段時間一路唔開心一定好攰，比自己攤下對自己好一啲
我覺得你分享到咁多咁真實嘅感受真係好勇敢

做得宗教撚唔多唔先係因為唔開心生活不如意而你又覺得無力感好重先會去求神求佛 無論邊個宗教你認識深啲就會知矛盾多到仆街 永遠都係叫你只要信不要問

都話左盡力就得呀，唔洗理成唔成功又或者唔洗理做到幾多呀！有冇睇架，打左咁耐，因為神係睇你內心唔係要你一定做到啲咩出嚟先接受你呀，佢會要求你做d你做唔到既野咩？佢會唔知你有咩做到，有咩做唔到咩？

你無信心咪祈禱向主求，咪祈多啲禱試下佢係咪真，問下你d弟兄咁信佢做乜

例如我

我就試細個好驚學校戶外高空活動，然後我一心諗住呢句"義人若退縮，我心就不喜悅他"，硬住頭皮上，第一隊出左去玩，就到我個隊，我依然不斷諗住個句，迫自己去做，係夠膽面對但其實心裏早已變得歇斯底里，結果就到我隊個陣突然落大雨，戶外活動取消轉室內活動，玩緊室內個陣，兩個staff 傾偈，"喂你無睇天文台既咩" "我睇左架，唔知點解落雨"，我先知係神幫左我，當然仲有好多呢類見證，如果你同我一樣有盡力愛神，有建立關係，我同你就無分別，我有資格有份你都一樣有，佢愛我亦一樣會愛你

咩唔開心叫自己開心啲，我從來都唔會做

自己有咩唔開心就要面對佢，搵個原因出嚟，祈禱加自己盡力去解決佢，只要你唔放棄，有盡力，無論做得多與少，成功與否，神都會睇到，佢一定會幫你，唔一定係呢一刻，但你要堅持，我都係一樣堅持緊。

馬太福音:24:13 惟有忍耐到底的，必然得救。
以賽亞書:40:31 但那等候耶和華的，必從新得力，他們必如鷹展翅上騰，他們奔跑卻不困倦，行走卻不疲乏。

點解你話做咩都唔開心，講黎聽下

唔係特登要challenge你，真心想知：祈禱被阻撓，咁繼續祈禱既動力係邊黎？已經冇哂信心，咁仲可以係邊度搵d信心繼續行？你可以堅持做一件令你難受既事幾耐？

越試越無力、越唔開心。幾個月後，我對呢個仲有睇聖經、返崇拜、間中係人地面前祈下假禱既自己簡直想嘔

可以挨過黎明前既黑暗既人，某程度上佢地有好強既faith/belief。但我依家乜都冇，所以我撐唔到去最後

睇左唔少錢醫生,無錢再睇又失業
見到佢地玩容易模式.我就玩緊困難模式
跟住聽堆咩神好愛你架,要比信心神呀....嘩,完全聽唔入耳
我唔係要大富大貴呀,只想健康活下去

跑車信徒,牧師就無我份,病友信徒就有我份
換係你個心態都平衡唔到,我離左教啦

係突然有幾年無搵唔同教會既信徒搵我,不過都拒絕佢地
覺得係耶穌搵我,可惜我心死了

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

所以我唔撚鍾意聽道

希望係咁
但我諗主可能要討厭我
我諗住去燒街衣
去拜四面佛

屋企人有事想乜都試下
除了佢以外不可有必的神
對唔住主

我以前返教會都返得唔開心
唔開心在於佢地估我係唔係搞基
關人撚事
而家屋企人有事左幾個月我都有祈禱

祈左個心舒服左的
我都知祈左亦唔代表應許
當佢係朋友傾下計

其他人唔係你
佢地好難代入你
我媽「急救緊」時有人同我講如果你媽好辛苦不如俾佢走、我覺得難聽過粗口 但又係事實

如果我係佢可能我都會咁講

有好多時人地講乜真係無得介意咁多

你而家無靈命無左就係無左
順其自然

我呢段時間會諗：

越係罪惡，恩典越大，例如幫耶穌洗腳個個（懷疑係）名妓：
「所以我告訴你，她眾多的罪都被赦免了，因此她的愛深切；那些獲得赦免少的，他們的愛也少。」」路加福音‬ ‭7:47‬

一個唔上唔落、辛苦一世最終得個桔既人生簡直係垃圾

然後ff：不如去做單大茶飯，到時賺到錢既可以盡情享受人生，反正死左之後都一樣啦。如果衰左，神又俾機會既，到時悔改一定更神心同赦罪既恩典大N倍，隨時一個反轉做埋人生大贏家。

陳同佳就是例子，真頭贏到開巷仲唔係上帝愛佢多過你同我十萬倍[？

Any肥，呢個世界點L樣都好啦，快d毀滅就最好

巴打我好歡迎你上黎一齊圍爐的

加油呀樓主!!!
無論你有冇返教會/祈禱讀經，神都一樣咁愛你
去到好攰嘅時候就算想放棄都得
但如果你想的話神都會係聽你祈禱同分擔嘅對象
雖然有時未必即刻見到神做左啲乜
又或者同你expect想要嘅唔一樣
但其實神同埋好多香港人都同你一齊行呢條路

我都唔覺得你呢句係challenge，反而覺得係好必需問同好有價值既問題

祈禱被阻撓，我都試過，你咁講，我就有少少明白你，放哂d期望落去，然後被阻撓，一鋪清袋咁樣? 我個時係咁樣

我個時既話係極度失望，覺得用了很多勇氣去信，換黎完全相反的結果，覺得神不理自己，直至想起一句經文

耶和華說：『我的意念非同你們的意念，我的道路非同你們的道路。天怎樣高過地，照樣，我的道路高過你們的道路，我的意念高過你們的意念。』以賽亞書55章8節
簡單說，祈禱不應驗，不是神不理你，不愛你，而是和神的計劃有所衝突，祂安排了更好既野，又或者是你覺得需要既個樣野，其實根本不需要。
如果你覺得有信心就乜都求到，咁呢個信心既方向係錯既，我用經驗咁講

如果我知道你被阻撓既祈禱係咩會講得好啲，總而言之，你祈了禱，祂唔會唔理，祂唔係人類個種父母，祂係你既天父，你祈了禱，祂就一定會安排，只係唔一定係你想像中咁

至於信心個d，有就得，反正你要信既只係佢一定聽到你既禱告，而佢愛你，比你自己更甚，一定有所安排，你可以交託比祂

"我對呢個仲有睇聖經、返崇拜、間中係人地面前祈下假禱既自己簡直想嘔" 依個比著我都會，不過最好唔好扮無野，有懷疑要問牧師，雖則唔知你個邊牧師質素如何

你可以堅持做一件令你難受既事幾耐? 呢個好難一概而論，答唔到，因為你要睇件事係咩，你會點睇，我又會點睇
如果要講既話，戒J，8~9年不斷戒不斷失敗，挫敗感極重，但無放棄過，好消息係進入尾聲了

你可以試下繼續祈禱，其實鬧神埋怨神挑戰神都可以，我地教會反而會認為真情流露同神建立真正關系係非常重要，希望你祈完禱可以親身有自己既經歷，可以挨落去，始終親身經歷最有說服力
但如果你講到多d detail 會再好d

多謝你
其實我唔想搞到咁迷信
但而家屋企人的情況唔太好
有人叫我接受如果佢太辛苦不如俾佢死
其實我覺得佢講得無錯、係我接受唔到

我覺得打j唔係罪惡
點解要戒？
點解上帝要俾咁多苦難我們?

其實我從來都聽唔明教會個d用字。

我講緊既「祈禱受阻撓」係有一日自己一個人祈祈下禱，突然間feel到有某一d力量同自己抗衡，好似有道透明既牆出現左係我前面擋住左住我。本身有野講緊，亦仲有野準備要講，但喉嚨同心口好似俾一道氣頂住咁，似胃痛又似噁心既感覺，令我講唔到落去。

之後一段時間既「祈唔到禱」就係我唔知講乜好，到後來就變成我冇野想講。

所謂好多信徒都會遇到既「低谷」係我呢種？

一定係主耶穌俾你嘅考驗
信教個啲最鐘意咁講

以前返團契
個組長逼我帶禱告
唔知點解覺得好委屈
可能係信心問題？
之後就無返了

個一刻，我覺得我整個人生被否定，我懷疑所有野，懷疑自己一直以黎係假信、假悔改、祈禱從來都冇誠意所以得罪神。

我唔係某樣野求而不得而氣餒，打擊我單單係「同神溝通」呢個行為。

當時只係一個日常既禱告：求戒甩壞習慣、家人有機會聽福音同為前途開路（如果方向唔係主心意就由佢咁）

今時今日唔會咁講了「可能係考驗，可能係試探，無論係邊樣，你都係要去解決」

講唔到都無法
而家你唔信主都唔係big deal
本身信仰就係擺龍門
傳道人牧師亦唔見得個個係正人君子

條路始終係人行出黎

我真心為住樓主你覺得好sad好嬲
見住你駁一啲唔理解你但又嘗試去教導你嘅人
因為自己經歷過，真係好明祈禱裏面覺得隔住左嘅挫敗同被遺棄感
同我睇得出你唔係因為冇發生一啲自己想發生嘅事去怪責神
「你是誰，竟論斷別人的僕人呢？他或站住，或跌倒，自有他的主人在；而且他也必要站住，因為主能使他站住。」羅馬書14:4
冇人完全能夠明白你，冇人有資格批評你
其實你嘅祈禱好有力量，令到仇敵好驚
我祈禱宣告你嘅生命係屬於上帝，仇敵嘅謊言同攻擊唔能夠轄制同拎走你作為神兒女嘅名份（如果你未感受得到，就唔需要迫自己）

我想同曬其他人講，知你地可能好心
但如果你地咁相信神係完全，神根本唔需要你咁樣去為佢defend
你覺得自己講得有幾好都唔能夠令神變得更加完全
不如代入下樓主心情？
約伯嘅朋友都唔需要多幾個

你講得o岩
信唔信主真係一件好閒既事
佢覺得唔開心無得逼
我都試過信教信得唔開心

最近幾個月因爲屋企人既事覺得有信仰係好
當主係朋友咁傾下計
多個支撐咁
唔知主會唔會怪我忽然搵返佢

睇下耶穌比宗教大呢本書
睇完豁然開朗
利申：我都信耶穌，但好憎返教會同d 基督徒

點共存？教會係肢體。。。。

肢個頭咩
如果神唔鍾意我呢個諗法 佢自然會用佢個方式回應我
不過咁耐佢都冇話唔so我
我唔需要解釋/ 同你辯論點解我要咁諗
有興趣自己睇嗰本書
睇完先發現世上有人同我一樣諗法

教會的確唔等於個教
發生左咁多事都有賤畜傳道人，牧師唔出聲
教會個功能係俾人聯誼，生養死葬

返完係辛苦嘅就暫時唔好返 冇問題
神一樣會咁愛你同接納你 就算你中途quit幾耐都願意等你

但樓主搞錯咗啲嘢 唔係因為想順風順水而信神
咁樣神係唔會容許 而家唔係同神交換條件
而係打從心底相信神係你嘅生命 道路 主宰 先願意跟隨佢

我身邊全部都係約伯嘅朋友
問題我唔係約伯.都無諗住做
依家得返半條人命,應該會去拜4面神

我封鎖左了理性上知信教唔會順風順水(本身都唔係為左順風順水)
現實係自己病到仆街,想得到醫治都無回音.....問牧師一咪叫等待
5年定10年?
同中醫一樣,唔會講醫唔醫到,但一味叫你去睇

未試過既人唔會明白,可能今年犯太歲掛

我指係話一帆風順個d人同受到赦罪大恩既人，比起兩頭唔到岸既人，更容易「有信心」同「愛主」，所以恩典真係有分大細。

但唔代表我信耶穌係為左人生順順利利。

你可以舉返真實例子/聖經例子黎反駁我

我冇必要反駁你同說服你 信仰係要靠自己真心領會到神嘅教義先會有
其實講真你自己都未ready好信神啦
既然係咁咪尋覓一吓先囉 到真正有領會嘅時候先再追隨神

我覺得你講得好岩，廿年時間我都ready唔到去「信神」，加上我連祈個禱都被阻隔，睇黎我真係唔屬於呢度。

有些人從教會中出來，但他們不是屬神的；你們當中有不信的，會影響你們的信心....弟兄們要好好防備同遠離呢d人

我感激你既分享，但我好驚我會污染你、使神既子民跌倒，轉頭出門就被上帝擊殺。（我今日未準備好行衰運/落去俾火燒）

你係前目惟一明我所指既係咁既人。

當時係有dd似（短暫地）被靈界力量干預既感覺（撞過鬼既人會明）

其實廿年黎我斷斷續續離開左又返轉頭好多次了。我覺得今次已經係我既最後機會，但我都係失敗左。呢份救恩可能從來都冇我份。

我諗你應該有聽過耶穌尋找迷失羔羊嘅故事
神係唔會放棄每一個人 即使佢中途出走迷失咗幾耐
神都會耐心等待同歡迎佢回歸主嘅懷抱 神對世人亦都唔會有不平等嘅愛
如果你真係有迷失可以祈禱同神講 將所有不明白同懷疑都同神講 佢會聆聽
離開一吓未必係壞事 可能會有新嘅體會
God bless

我都試過呢個階段 覺得好似單機咁 好唔開心好迷失
感覺唔到神 覺得好似畀佢遺棄畀佢無視咁
但唔知點解係突然間開竅 真係突然一吓就通咗嘅感覺
跟住就成個人釋懷晒 冇晒呢啲懷疑
仲會堅定咗 唔可以話好多 起碼已經好過之前好多
我都解釋唔到點解會咁

我都諗住去拜
希望神會原諒我
諗住去九龍灣拜

明白
屋企人有事祈左幾個月禱
但高低起伏咁
所以想去拜其他神
希望你個病早日有起色
乜都要試下
神在心中就可

信唔信主好閒
網上面大把離教者分享
信主都係緣份

所以要睇靈命同信念
可以是神恩

打J應該都可以唔係罪，如果你個腦一啲性幻想都無既話，但我係唔得，所以要戒

有啲似吸煙但係要無尼古丁

點解有苦難，我相信人類唔會推算到每一件苦難背後的真正原因，人為? 神為? 魔為? 為何神又容許? 呢啲全部都要上到去直接問先會知，但有睇約伯記就知，就算多災多難，神的愛依然不變，我的睇法是如果你瀨野之前有求祂賜平安，咁埋怨都正常，但正常情況下依然無解，只能靠信心，靠你過往和衪的經歷

哦~又明左啲
姐你習慣用口講出黎？定內心講唔出？

如果口講唔出，但個心講到效果係一樣，因為個重點係神知道就得，所以我直情有時將所想所求或者唔同既壓力困難用畫面係腦度播出嚟，然後話 求主幫我解決，阿門。

如果係内心講唔出，我覺得反而可以試係口度格硬講出嚟，就直接話，我唔知點解祈禱有野阻住，求主幫我。又可以問下，我其實係咪根本內心唔信，無悔改，求主幫我令我真係可以真心咁信你。

話說神唔會罰人，至少唔係在世既時刻，我都試過咁諗，但主為我哋死就係為左釋放我哋遠離罪，佢一樣想釋放你遠離祈唔到禱的阻力，千其唔好覺得佢會唔中意你，佢對你的耐心同地上的父母不可同日而語

我夾硬試左，但唔開心左，唔想再試。

有性幻想唔係罪
性唔係污糟野
情慾自主

其實我都唔知點對主有信心

你唔想試
我可以同你代禱
好閒
Hug

有冇諗過如果你一岀世就已經係某信仰嘅國度，例如穆斯林，你呢個問題係唔會發生。

所以呢，信仰同教會係須要分割去思考

有咁偉大就唔會對我見死不救啦
咁大愛仲放班愛徒搞屎棍
依個信仰教我做人唔好有同理心
愈有愈有報應,空氣之神

呢個先係我提出既問題：

我覺得係，會走火入魔

所以咩叫信仰上既失敗
邊個定義你係信仰上失敗？

比如你聽道覺得好扎心，內心好受到責備，有冇同相熟弟兄姊妹分享？邀請佢哋為你祈禱？